緣份好奇妙 屋企人都要講緣份(好L長篇)

其實冇咩既 我屋企背景比較複雜
話說咁既...

我阿婆結過三次婚 同第一個老公生左我老母
但係我老母幾歲既時候已離婚 變相其實我冇見過我阿公

然後可能因為某原因啦
佢同第三任老公收養左兩個仔女
呢兩個仔同我既年紀分別都只差8年內

但佢兩個仔女成日係屋企搞風搞雨
個仔又借屋企錢 個女又精神病
成日話我搶既野 細個搶電腦 大個又話我偷錢
事實係佢地話自己第一次番工出糧
買左對Nike波鞋俾我咁大把(我當時升中一)

不過最大問題係我阿婆
佢一直都唔會為我辯護
我中學時期化妝 佢鬧我做雞
佢兩個仔屈我 佢話我死八婆
我細個身體唔好 成日嘔
佢迫我食番自己嘔過既野
好彩!!本絲打勁醒目 我個陣好似得6,7歲
我同佢講 如果我食左 我一定叫我阿媽唔再俾家用你
條友即刻淆底 我都唔洗食嘔吐物

講緊到我拍拖 佢個女同我同一間房
佢聽到我講電話 又話我發姣
到佢自己失戀 竟然係我隔離床自殺
我梗係要搵人救佢啦 咁梗係搵我老母
救完佢 好深刻就係 條友話我阻住佢死
事後對我既仇恨更加加深

好記得有一次 當時我拍拖去完街
男朋友送我番屋企 我地係車goodbye kiss(非打茄輪)
條友竟然偷影我地 擺上自己Facebook(當年岩岩興有Facebook）
最最重要係 我父母都有佢Facebook
即係佢地都睇到個d相
好彩我父母都開通 仲留言同佢講”拍拖會攬攬錫錫屬正常事””

但因為呢件事 我爆發了
我地一家四口搬走左 從此不相往來
初頭我阿婆會打俾我喊苦喊忽
我都心軟 有同佢出去飲過兩次茶
但佢開始問我攞錢同係我面前講佢兩個養子女有幾好
我就冇再理佢了

然後呢8年間 我久不久都會夢見我阿婆
講真 雖然佢對我好差 但佢始終係湊大我
我出左身之後 俾過$3000佢之外
我冇同佢有任何援助 佢由住私樓搞到去住公屋
我都冇理佢 自問自己真係不孝
但我真係唔想再聽到佢係我面前幫佢兩個養仔女講好說話

岩岩睇Facebook 意外見到佢個養女Facebook
見到佢3x歲走樣走到仆街
個養子就成個mk 仔咁 仲娶左個mk金毛女人做老婆
我黑心 我心涼 見到佢地係社會既低下層
我好撚開心

呢一刻 我知道當日唔再同佢地來往係好正常
因為真係唔同層次 我知道自己都唔係咩上流人
但係我呢10年真係盡心盡力對父母同細佬好好
我老母要名牌袋我買 我細佬要最新iPhone我都買
我老豆想揸車我都買 關心亦唔缺
盡量晚晚都抽時間同佢地傾下計
我梗係知道 物質唔等於d咩
但係有時諗起我阿婆 我都會有少少愧疚

有冇人可能安慰我?
究竟我應唔應該重新搵番我阿婆 對佢既生活負下責任？

佢點對你，你點返佢
以德報怨絕對係盲孝
理撚得佢死啦，搵返佢只有一個原因，就係送佢上大灣區老人院

咁有無阿公？

愚孝撚 依家先醒覺

冇 佢三次都離婚
主要係佢控制慾強

有咩問題 佢咁對你 仲有咩好內疚

我成日諗 佢都有番咁上下年紀
去到佢走個日 點都會同佢兩個養子女見到面
我應該點面對

唔去佢喪禮咪得 😂 屌 迫你食嘔吐物
佢有當過你係人咩

你講既問題
我好耐之前有同老母提過我唔會出席
我老母係表示強烈反對
不過當時大家講講下 都話係未來既事
所以冇再討論落去

你老母有比家用架嘛 收左錢唔洗做啊 佢無心湊你就出聲 唔洗撚鳩你既

其實你諗得返佢，都應該有d掛住你阿婆既，咁咪得閒揾佢飲下茶，
有閒錢咪比佢買下野食囉
恩恩怨怨，最後都係自己辛苦
放得下就放，放唔低就由時間過啦
有時d野，種咩因就得咩果
你細個佢對你咁仆街，抵佢有咁既收場既

你阿婆最撚錯就係收養D垃圾
但對你地算係咁
起碼無死纏爛打

你救過佢養女條命嫁
雖然都唔知你阿婆會唔會寧願佢死咗去
人命嚟 乜都還清曬喇

你照顧返你阿婆嘅話 佢嗰兩個垃圾仔女實趁機敲詐你
你自己諗

係 做人唔可以企定定喺度俾人蝦
不過我又唔會以怨報怨嘅 最多喺朋友面前鬧吓發洩吓 之後無視你
因為我唔鍾意同呢啲人有太多聯繫 以怨報怨自己都會諗返啲唔開心嘅嘢

太重感情只會俾人利用
唔好啊絲打
無底深潭嚟

得閒搵吓佢飲茶咪算
過多幾年再見到佢可能係拜山了
唔好諗住話對佢好之類嘅嘢 佢會唔會感激你自己諗 但有時有啲嘢係要比自己一個交代

我都係好似你咁諗
所以我咁多年都冇同佢地聯繫
我今日之所以開post
係因為我尋晚又夢見我阿婆

究竟仲有幾多感情....唉..

痴線
唔好亂教
你屋企人好你唔明人可以有幾衰姐
佢阿婆呢d人唔會好似正常人咁見下面食下飯就完
見多幾次面一係借錢，一係攞佢黎比較，比說話佢聽，食食下仲會想痴番一齊住,支配樓主為佢做呢樣煩果樣
樓主有而家安穩既日子就係有決心將psychopathic 既人斷絕交往既成果

Send 下whatsapp d 中秋快樂圖，比下錢算啦

真係掛住佢就過時過節搵佢飲茶
比幾舊水佢買嘢食
因為比得多你阿婆一定會比佢D養子
比幾舊水先真係自己買野食

屌 都話係比自己交代係俾個藉口自己心安理得咋
真係唔傷心有咩所謂 求撚求啦屌

樓主~~~

佢朋友都同你無關係啦
一年見唔到一次其實無所謂

咁辛苦脫離佢地 唔好再俾個坑自己踩
你預咗你搵返佢佢一定問你拎錢 你又會搞到自己唔開心
你細個佢對你唔好 你無必要對返佢好
你呀媽有俾家用佢先肯照顧你 但佢唔錫你喎
重點係親生婆婆點會迫個孫食嘔吐物
無錢收可能真係理撚得你

湊大你但無好好比個健康嘅成長環境你
你阿婆咁樣就當係養咗你?
以為湊咗就當盡左責任?
一開始住私樓即係起碼條件都唔差
你呀婆應該係唔識湊B個種人嚟
咁唔怪得佢啲養仔女都係呢啲德性
就咁睇佢對嗰兩養仔女仲好過對你

你阿婆以為湊大你就可以拎盡着數乜乜柒柒
揸住雞毛當令箭
係有心嘅 一開始就要對你好
唔係依家窮途末路先嚟阿諛奉承

你話有愧疚 但你阿婆有愧疚過你咩
相反樓主應該要慶幸你自己無俾阿婆教成佢地呢種人咁

收埋我做家姐 買名牌畀我

因為人永遠都犯賤
太容易得到既唔會珍惜
得唔到既永遠騷動

笑死 叫佢兩個領養臭mk食翻自己啲屎先再講啦

離得三次婚佢人格都實有問題啦
有時有啲人好慘但真係自己攞黎

覺得樓豬已經好叻做得好好

你咁似我屋企，我啊嫲又係對養女好過我老豆，一樣係冇乜住來，不過佢大把錢，死時我哋都唔知佢死左，係搵親戚去佢住果度問先知，佢養女都唔鐘意我地，其實明明我哋先係親生，點解可以對我老豆咁差

你似細過我喎

放心啦樓主，唔係世界上任何事物你都要攬上身
難聽啲講，佢地一直用自己係長輩黎碌卡，要你負後輩責任之餘，又唔係對你好
就算係親人都好，有啲人真係唔值得被佢拖後腳，每個人都要為自己行為負責，自殺救番你之餘仲要話番你係咩玩法

如果你阿爺阿嫲死左 你會出席嗎？

家家有本難唸的經
不如樓下你諗下自己有冇被親情勒索
同埋講到尾，做人要對得住天地良心，其實你點決定都好，過得到人過得到自己就得
最後祝你早日擺脫陰影，生活愉快

呢個我真係冇諗過。。。

大過你幾年

我以為你廿歲頭

到你願意再畀錢你阿婆，就變成你哋三個人一齊養嗰兩條仆街，你阿婆一定贊成

樓主你幾積極

我老豆老母都係反面教材，我嘅人生有大部份時間都係用嚟糾正佢哋灌輸我嘅錯誤觀念，消耗我大量時間。當我糾正完，好多人都已經喺正道已事業有成，已成家立室。我對父母係厭惡多過愛。

大家都長大左
開始要為阿媽做番d野
一係唔理佢 一係開聲屌佢
加油 趕走惡毒老人

佢都覺得你唔好，咁你洗咩做好人

你完全冇責任要養你阿婆
唔好因為所謂血緣俾佢情緒勒索到你
好難得你先可以逃離佢地魔掌

我明白樓主你辣得黎同時係一個好sensitive嘅人
所以希望你阿婆第時真係走咗嘅話
你唔會覺得好愧疚
或者責怪自己冇做到孫嘅責任
因為你呢類人會將呢啲事擺喺心入面成世
間唔中攞返出黎鞭打自己
你只需要說服自己一個事實
就係你同阿婆緣份一早已盡
而且係佢冇珍惜過兩婆孫嘅緣份
身為被害者無必要同情加害者

你努力活好自己人生就好夠

我屌佢 我阿媽同我都會俾我老豆話我哋唔孝順
我從來都唔覺得孝順/尊重係必然
對方唔值得我尊重 無論佢幾老
或者幾位置幾高 我都唔會咁做
但有啲人就係綁死咗喺呢啲概念入面
變咗愚孝 即是我老豆

我明白 我覺得我有矛盾
一時諗起我地搬走哂 呢幾件佢冇哂親人
一時又覺得 佢根本唔需要我地 因為佢有對仆街養子女

樓豬，你都話做屋企人講緣份
你自己都俾左個答案自己啦
既然大家都唔係深厚感情
又何必勉強呢?

一個陌生人，但如果佢好愛錫你,
就算你地冇血緣關係, 相信你地一樣會彼此愛護大家
所以唔好俾「血緣關係」綁死自己
佢血緣上係你阿婆，但實際上呢? 大家心照

我自己覺得, 如果佢開聲想見你，你不妨去見見佢
但如果佢對你地一家都不聞不問，咁就無謂往來喇

你慘過我 因為你個個係老母
我見到你講既野 好似見到自己咁
我尋日開完post都諗左成日
我最後同自己講
“算啦 我咁多年都習慣左有咩自己解決
習慣左過時過節一家四口埋位做節做飯
新年冇親戚利是收 我有父母細佬同朋友就夠””

希望你都係咁諗 唔好太記住以前既事
放過自己 人生大約得80歲命
呢個人已經困左你20年左右
好好地 安安穩穩咁 可以自己自由選擇朋友伴侶咁
過埋餘下個60年

唔使理你阿婆，條路自己揀，仆街唔好喊

佢對無血緣嘅人好過對你同你媽
有閒錢咪塞一、二千買嘢食
你要修補關係唔係單方面想就得

唔好比佢地知你有錢，點都要扮窮
人嘅妒忌心好黑暗

細個嘅TRAUMA真係好影響大個
我收返上面個COMMENT
有閒錢不如去睇下THERAPIST，調教返自己心態仲好

第二個諗法就啱喇
佢已經有仔女理，同埋你阿婆真係對佢地好
而且幾時輪到你呢粒孫去理
隔咗一代，唔係特別好感情都生疏架啦

唔好心軟，第時有咩事都係得你會傷心架咋

問題係
我唔明點解d親人多數埋身都係想搵著數
反而朋友真係好多都好好
只要我出聲 佢地都會兩脅插刀

可能我地都係靠唔到親戚

所以真係唔使理佢，喪禮去躹個躬就算啦

記得17,8歲個陣 佢又係鬧我
講既說話好難聽
我真係勁傷心 我當時完全冇再反擊佢
只係一直流眼淚 佢仲要話我死八婆扮可憐
我已經冇個個反擊既動力
我一直同自己講 喊埋呢次 對呢個人死心
屌佢都費撚事

事隔幾個月 我一句野都冇同佢講過
佢竟然食食下飯 係我老豆老母面前嚎哭
話我有毛有翼唔理佢
我都係就咁拋低一句 “唔好做八婆扮可憐 自己講過咩自己知”
佢即時收眼淚 唔出聲
佢個兩個養子女即時起鋼 問我講咩
我話””搞清楚 你兩個而家算係咩身分出聲？”

我老豆老母冇出聲 完全得我自己對抗佢地
所以我到而家都會有時埋怨我阿媽愚孝

言語暴力的確係好大殺傷力
由其是你對阿婆總有一份親情喺心入面
所以先會不斷受傷害，每一次都痛過上一次
每一次都奢望阿婆下次會對你好一次
但結果係無
佢對你完全冇留口，完全唔覺得傷害緊你
佢鍾意對你點就點，當你貓狗都不如
不斷咁消耗緊你對佢嘅愛
不斷咁喺精神層面折磨你
不斷咁話你知你得唔到佢嘅寵幸
但同時又逼迫你無條件付出萬惡嘅金錢
無恥
無良

我相信你下一代一定會好幸福
因為你經歷過點樣俾人傷害
你就會知道點樣去愛惜你嘅子女

exact7ly
攞99分佢都屌你做咩少咗1分架啦
使撚理佢咩
你阿媽又係離譜，間接害咗你
咁樣縱容自己老母都有嘅

以和為貴，但係唔好俾人撚就得。

係以直報怨

一時又話兩個仔，一時又話兩個仔女，明明兩個仔又唔知點解有個女，講嘢1999

打少左個字ja

其實你問得 心入面點都係會有少少想幫一幫佢或者見一見佢咁嘅我估
一係諗下每隔幾耐左右搵佢飲一次茶順便俾少少錢佢咁?
(隔好耐先一次都唔太大問題 甚至見完一次後覺得有排都唔想理佢住 咪由佢 最緊要自己覺得舒服)
咁你就唔洗咁經常地聽到佢講養子點好嗰啲 又可以令自己個心好過少少 唔洗成日諗點樣做會唔會太衰嗰啲?

點解可以咁撚多阿婆都性格有缺陷
一係乜都罵一餐,日撚日撩交嗌,講野難聽到死
我阿嫲都係咁,細個又唔錫我又罵我,我憎佢憎到依家
我老母仲叫我原諒佢,又話佢都有湊大我
屌佢老母咁樣叫湊大我,我一直以黎都係靠自己捱到依家
所以話真係唔好愚孝,諗起過去佢對你做既野,對你成個人既影響(包括性格,各種價值觀),你就知道佢唔值得你對佢好
簡單啲講對佢好只會令自己更難受,不如將呢份感情投放落真正對自己好/係值得你關心既人身上

有心咪畀小小錢阿婆
至於佢啲養仔女就無視佢地
唔好畀垃圾影響左自己生活
覺得樓主好包容好好
加油

每個月比$1500佢當請佢飲下茶
我又冇樓主你咁慘
我就因為個屋企人搞到冇咗差唔多50萬咁啦

有咩好愧疚
我由細到大呀婆就睇我唔順眼
有事起上黎都係鬧我唔鬧我表兄弟姊妹
仲有白鴿眼睇我老竇唔起
畀說話我老竇聽嫌佢冇其他女婿搵咁多家底唔厚
但我呀媽但好人 無論佢點衰佢都好孝順佢
而家呀婆老懵懂咗 由乞人憎變到唔乞人憎
但我對呢個所謂呀婆完全冇感覺
只係當佢係求其一個呀婆
老母開到聲叫我見下佢我都推
見到佢我就冇癮 諗起細個佢點對我同我一家
反而有啲可惜嘅係
因為唔想見到呀婆 所以連呀公都好少見
其實我呀公幾好人

講錢失感情 唔好俾屋企人知你有幾錢身家
最多佢地有需要先攞出黎

屋企人都要講緣份
我好想同 屋企人緣盡罷走

唔洗太介懷,佢同你隔咗一代,要咁諗都輪到你父母先
向好方面諗,起碼你有好好嘅父母

呢啲真係前世欠咗佢地三個

你諗得通就好了

兩個仔女對你阿婆差 但就得佢地嘅好
咪同你阿婆對你差 但一樣記住佢嘅好一樣囉
人係都要犯賤
唔好assume 有人一定對你好
又或者你對人好 人就對你好
記住 關係係雙向嘅
分清邊d人對自己好 報答返佢地就夠
你漸漸會發覺人越大 care自己嘅 越黎越少
用d心機精力落佢地身上好過啦